{
    "question": "dengan banyaknya perbedaan kita harus bersatu saling membantu membangun bangsa ini menjadi lebih baik,hal ini sesuai dengan pengalaman pancasila ke\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tiga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>persatuan indonesia</p><p></p><p></p><p><strong>maaf</strong><strong> </strong><strong>kalau</strong><strong> </strong><strong>salah</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke 3 yang berbunyi <strong>P</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>a</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimanakah-sikap-yang-harus-dilakukan-seorang-anak-terhadap-ora-311",
            "question": "Bagaimanakah sikap yang harus dilakukan seorang anak terhadap orang tuanya jika orang tau nya melakukan kesalahan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menasihatinya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-penerapan-pandangan-bahwa-indonesia-adalah-sebaga-425",
            "question": "Sebutkan contoh penerapan pandangan bahwa Indonesia adalah sebagai satu kesatuan wilayah ekonomi adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Sebutkan contoh penerapan pandangan bahwa Indonesia adalah sebagai satu kesatuan wilayah ekonomi adalah</strong></p><ul><li>pemerataan berkaitan dengan keperluan kehidupan sehari-hari masyarakat indonesia</li></ul><p>Perwujudan Kepulauan Nusantara sebagai satu Kesatuan Ekonomi, dalam arti :Bahwa kekayaan wilayah Nusantara baik potensial maupun efektif adalah modal dan milik bersama bangsa, dan bahwa keperluan hidup sehari-hari harus tersedia merata di seluruh wilayah tanah air</p><p></p><p>Sumber :</p><p>https://brainly.co.id/tugas/22973048</p><p>https://brainly.co.id/tugas/40190540</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikan-hal-hal-yang-dapat-memperkuat-dan-memperlemah-persatuan-d-342",
            "question": "Uraikan hal hal yang dapat memperkuat dan memperlemah persatuan dan kesatuan bangsa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Hal-hal yang dapat memperkuat persatuan dan kesatuan bangsa :</li></ul><p>Contoh sikap memperkuat persatuan dan kesatuan dalam masyarakat satu diantaranya adalah mengembangkan sikap toleransi terhadap sesama. Toleransi menjadi penting untuk dipahami dan diterapkan ditengah masyarakat Indonesia yang majemuk dengan bebagai macam suku bangsa, budaya dan kebiasan.</p><ul><li>Hal-hal yang dapat memperlemah persatuan dan kesatuan :</li></ul><p>Contoh Bersikap sombong, apatis, dan tidak menghormati orang lain, Tidak menjalankan peraturan, adat istiadat, dan norma yang berlaku dengan baik dan kesungguhan, Melakukan diskriminasi maupun berperilaku SARA. Tidak ikut berpartisipasi dalam kegiatan sosial seperti gotong royong, kerja bakti, Siskamling, Pemilu, rapat, dsb, \u00a0</p><p></p><p>Persatuan dan kesatuan berasal dari kata satu yang berarti utuh, tidak pecah belah, persatuan mengandung pengertian disatukannya berbagai macam corak yang beraneka ragam menjadi satu kebulatan. Dengan perkataan lain, hal-hal yang beraneka ragam itu, setelah disatukan, menjadi sesuatu yang serasi, utuh dan tidak saling bertengkar antara satu dengan yang lain.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Semoga jawaban kakak dapat membantu, apabila masih terdapat pertanyaan yang lain, jangan ragu ajukan pertanyaanmu di Brainly ya.</strong></p><p></p><p>Detail Tambahan</p><p>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: -</p><p>Pelajaran \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Ppkn</p><p>Kategori \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Memperkukuh Persatuan dan Kesatuan NKRI</p><p>Kata Kunci \u00a0 \u00a0 : Manfaat, Dampak Positif, Contoh Perilaku dan Sikap.</p><p></p><p>https://indomaritim.id/3-contoh-sikap-memperkuat-persatuan-dan-kesatuan-dalam-masyarakat/</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kita-harus-menjunjung-tinggi-semangat-persatuanjelaskan-614",
            "question": "Mengapa kita harus menjunjung tinggi semangat persatuan?jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena, persatuan dan kesatuan sangat penting untuk menjunjung nilai tinghi Nasionalisme,</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dan jika tak ada persatuan dan kesatuan maka Negara ini dapat dengan mudah terpecah belah.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p></p><h2>    mengapa kita harus menjunjung tinggi semangat persatuan</h2><p></p><p> <em>Karna</em><em>,</em><em> </em><em>dengan</em><em> </em><em>menjunjung</em><em> </em><em>tinggi</em><em> </em><em>semangat</em><em> </em><em>persatuan</em><em> </em><em>akan</em><em> </em><em>bermanfaat</em><em> </em><em>bagi</em><em> </em><em>kita</em><em> </em><em>semua</em><em> </em><em>contohnya</em><em> </em><em>:</em></p><ol><li><em>Dengan</em><em> </em><em>menjunjung</em><em> </em><em>rasa</em><em> </em><em>tinggi</em><em> </em><em>semangat</em><em> </em><em>persatuan</em><em> </em><em>akan</em><em> </em><em>menyebabkan</em><em> </em><em>rasa</em><em> </em><em>persaudaraan</em><em> </em><em>yang</em><em> </em><em>erat</em><em>,</em><em> </em><em>hidup</em><em> </em><em>rukun</em><em>,</em><em> </em><em>damai</em></li><li><em>Agar</em><em> </em><em>negara</em><em> </em><em>tersebut</em><em> </em><em>tidak</em><em> </em><em>mudah</em><em> </em><em>terpecah</em><em> </em><em>belah</em><em>.</em><em> </em><em>Karna</em><em>,</em><em> </em><em>dengan</em><em> </em><em>adanya</em><em> menjunjung tinggi semangat persatuan</em><em> </em><em>negara</em><em> </em><em>tersebut</em><em> </em><em>tidak</em><em> </em><em>akan</em><em> </em><em>mudah</em><em> </em><em>terpecah</em><em> </em><em>belah</em><em>.</em><em> </em></li></ol><p></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dilingkungan-keluarga-setiap-angota-keluarga-memiliki-karakterist-670",
            "question": "Dilingkungan keluarga setiap angota keluarga memiliki karakteristik yg",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berbeda-beda dan tidak sama</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berbeda-beda </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena pada hakikatnya kita sebagai manusia memiliki hak, kewajiban, dan pencapaian yg berbeda-beda</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-yg-ada-di-indonesia-merupakan-modal-untuk-meningkatka-109",
            "question": "Keberagaman yg ada di indonesia merupakan modal untuk meningkatkan rasa.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keragaman budaya Indonesia merupakan modal besar untuk meningkatkan rasa kebersamaan dan persatuan agar membawa bangsa ini bisa maju sejajar dengan negara-negara besar lainnya. Untuk itu, modal yang besar ini perlu dimaksimalkan melalui gerakan memberdayakan potensi budaya sebagai sarana kemajuan bangsa. </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>persaudaraan dan toleransi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-hari-minggu-keluarga-pak-fahri-selalu-titik-titik-lingkung-506",
            "question": "setiap hari Minggu keluarga Pak Fahri selalu titik-titik lingkungan untuk melaksanakan kewajiban untuk mendapatkan hak agar terbebas dari titik-titik lingkungan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Membersihkan <br>2. Ancaman<br><br>Semoga membantu dan semoga benar!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agar-tercipta-persatuan-dan-kesatuan-kita-harus-mengutamakan-kepe-768",
            "question": "Agar tercipta persatuan dan kesatuan kita harus mengutamakan kepentingana. bersama b. pribadi c. keluarga d. golongan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a bersama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisasi-budi-utomo-mulai-terjun-dalam-bidang-politik-pada-tahu-362",
            "question": "Organisasi budi utomo mulai terjun dalam bidang politik pada tahun 1914 yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sejak tahun 1915  kegiatan organisasi budi utomo berubah tidak hanya bergerak dalam bidang pendidikan dan kebudayaan, namun juga bergerak dalam bidang politik.</p><p></p><p>Perubahan ini muncul karena adanya organisasi seperti sarekat islam dan indische partij yang bergerak dalam bidang politik, karena itulah budi utomo tidak ingin ketinggalan sebagai organisasi gerakan kemerdekaan indonesia.</p><p></p><p>Peran Gerakan Organisasi Budi utomo dalam Kegiatan Bidang politik yaitu,</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo ikut duduk dalam komite Indie Weerbaar yang dikirim ke Negeri Belanda untuk membahas pertahanan Hindia Belanda pada tahun 1916\u20131917.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo juga mengusulkan pembentukan Volksraad (Dewan Rakyat) bagi penduduk pribumi, ketika wakilnya dalam Comite Indie Weerbaar (Panitia Ketahanan Hindia Belanda) berangkat ke Negeri Belanda.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo berpartisipasi dalam pembentukan Komite Nasional untuk menghadapi pemilihan anggota Volksraad.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo berpartisipasi aktif sebagai anggota Volksraad, bahkan menempati dua dalam hal jumlah anggota di antara anggota pribumi.</p><p></p><p>\u2022Budi Utomo mencanangkan program politiknya berupa keinginan mewujudkan pemerintahan parlementer yang berasas kebangsaan.</p><p></p><p>\u2022Pada tahun 1927, Budi Utomo memprakarsai dan bergabung dalam Permufakatan Perhimpunan-Perhimpunan Politik Kebangsaan Indonesia (PPPKI) .</p><p></p><p>\u2022Dokter Sutomo banyak mendirikan studieclub yang dalam praktiknya juga dapat membahas soal-soal politik.</p><p></p><p>\u2022Bergabung dengan Persatuan Bangsa Indonesia (PBI) yang pada tahun 1935 berubah menjadi Partai Indonesia Raya (Parindra)</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau panjang soalnya dibuku aku kayak gitu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3cara-untuk-yang-dapat-di-lakukan-untuk-berhemat-listrik-627",
            "question": "3cara untuk yang dapat di lakukan untuk berhemat listrik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 cara untuk berhemat listrik</p><p></p><p>1 klo siang jangan menghidupkan lampu</p><p>2.jika sudah menonton TV biasakan mematikan </p><p>3.jangan memakai listrik berlebihan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu ya(:</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1.  Mematikan Tv bila tidak ditonton</p><p>2. Mematikan Kipas angin bila tidak digunakan</p><p>3. Menggunakan lampu LED</p><p>4. Mencabut kabel kabel yang tidak digunakan</p><p>5. Nyalakan lampu seperlunya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}